\chapter{Introdução}
\label{sec-intro}

Este documento apresenta os requisitos de usuário do Módulo de Credenciamento e Classificação de Docentes do PPGI (C2D) e está organizado da seguinte forma: a Seção 2 contém uma descrição do propósito do sistema; a Seção 3 apresenta uma descrição do minimundo apresentando o problema; e a Seção 4 apresenta as listas de requisitos de usuário levantados junto ao cliente.


Na Seção~\ref{sec-proposito} deste documento descreve-se superficialmente o sistema, apresentando de forma geral suas principais características. Já na Seção~\ref{sec-minimundo} estão apresentadas as funcionalidades do C2D, bem como suas dependências. A Seção~\ref{sec-requisitos} lista os requisitos de usuário do sistema (funcionais, não funcionais e regras de negócio). A Seção~\ref{sec-caso-de-uso} apresenta o modelo de casos de uso, incluindo descrições de atores, os diagramas de casos de uso e suas respectivas descrições. Na Seção~\ref{sec-modelo-estrutural} estão apresentados os modelos conceituais estruturais do sistema na forma de diagramas de classes. Por fim, a Seção~\ref{sec-dicionario} apresenta o  dicionário do projeto, contendo as definições das classes identificadas.
